\begin{enumerate}
  \item Je cherche $D$ la distance parcourue par litre d'essence.
        \begin{align*}
          D & = 180\div7,2 \\
          D & = 25
        \end{align*}
        Jérôme parcourt $25\,\text{km}$ avec un litre de carburant.
  \item Soit $V$ le volume cherché. J'utilise un tableau de proportionnalité~:
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit[lgt=5,espcl=0.5,deltacl=0.5,color,colorC=colorPrim!20,colorV=colorPrim!20%,help
            ]{ Distance (en km) /0.7, Volume (en L) /0.7}%
            {180,,300}%
            \tkzTabLine{{$7,2$},,,,{$V$}}%
            \draw (N20) to (N22);
            \begin{scope}[->,colorSec,line width=1pt,>=latex']
              \coordinate (M) at ($(T20)!0.5!(T21)$);%\tkzMidPoint*(T20,T21){M};
              \coordinate (N) at ($(T21)!0.5!(T22)$);%\tkzMidPoint*(T21,T22){N};
              \draw (M) to [bend left=60] node[midway,right] {$\times (7,2\div180)$} (N);
            \end{scope}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
        \begin{align*}
          V & = 300\times(7,2\div180) \\
          V & = 12
        \end{align*}
        Le moteur va consommer $12\,\text{L}$ pour $300\,\text{km}$.
  \item Je sais que pour chaque litre, Jérôme parcourt $25\,\text{km}$ donc $15$ fois plus avec $15\,\text{L}$, soit $25\times15=375\,\text{km}$.
\end{enumerate}